<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Pingfan</title>
    <link>https://pingfan.me/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Pingfan</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Aug 2022 12:25:08 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://pingfan.me/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>没有GPU怎么做深度学习</title>
      <link>https://pingfan.me/posts/cs/tecent_cloud/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Aug 2022 12:25:08 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pingfan.me/posts/cs/tecent_cloud/</guid>
      <description>实验室一块GPU都没有怎么做深度学习？
看情况，深度学习也分情况的。
深度学习可以理解为深度神经网络进行机器学习，而深度神经网络的定义并不都是上百层才算，理论上来说，4层以上或者含有两个隐藏层的网络结构就可以称之为深度。
如果是层数不多的情况下，CPU也是可以跑的，慢就慢点吧。
不过在很多的情况下，比如说计算机视觉CV类型的，层数动不动几十上百层，数据集动不动几十个G甚至更大，这种情况必须得用GPU，还得好几块，同时还得搭配容量更大的内存。
这时候除非你老板给你掏钱买机器，要么你自费买，前者得老板发善心，后者往往一下子掏不起。
那是不是就没办法解决了，其实也有，那就是用云服务器跑深度学习。
其实这个很好理解，不是所有人都跑过深度学习，但我相信没几个人没用过Office三件套，也就是word，excel和ppt。
以前我们用的word都得下一个安装包很大的软件，然后打开输入；现在呢，打开office 365，里面不仅有word，还有excel，ppt，onedrive等等。
就比如说word，完全不需要下载软件，在网页上可以直接编辑，这就意味着什么，你可以拜托掉必须要在电脑上才可以办公。
只有有一个可以打开网页的设备，你就可以查看或者修改你的文件，同时你的文件也都保存在云端。
这样也有巨大的好处，比如以前你出门需要带个U盘，但是忘了带或者坏了就完蛋了，但是云端的好处就是几乎不会丢，还用担心存储设备会坏掉。
那我要说的云服务器跑深度学习也是这个道理。
我们在本地跑深度学习的原理是什么？
可以从这个图中看到，我们缺的就是计算资源，本地的计算资源就是GPU显卡，太贵了，买不起！
但是计算资源是抽象的，你管它是从GPU来的，还是别的地方来的。
这时候云计算资源就有用处了，我们可以用云计算资源来跑深度学习，只不过我们需要把数据和环境在云环境中配置一下，其余都是一样的，同时，我们还可以摆脱大块头电脑，仅仅需要一个带有浏览器的设备就可以跑深度学习。
我用过两个云服务器跑深度学习，一个是colab，也就是google推出的那个，好处多多，但坏处有一个，也很致命，那就是我推荐给不少人之后，发现他们压根打不开，或者访问速度很慢，在国内的同学我其实不是很推荐。
另一个就是腾讯云服务器，这个是之前搞活动的时候我看到有免费赠送的云服务器，我就去白嫖了一段时间。
现在这个白嫖活动好像结束了，但是有类似的活动，一块钱用15天，其实也相当于是免费的。
【腾讯云】多款云产品1折起，买云服务器送免费机器，最长免费续3个月
https://cloud.tencent.com/act/cps/redirect?redirect=2446&amp;amp;cps_key=e743b84aa5dbd1d87fc3965e46050a69&amp;amp;from=console
至于如何用腾讯云跑深度学习，这篇文章一步步的介绍了这个过程，包括了购买、使用以及准备深度学习的过程。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Latex</title>
      <link>https://pingfan.me/posts/latex/</link>
      <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 12:55:55 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://pingfan.me/posts/latex/</guid>
      <description>$$Latex$$是一种学习难度有点高，但是学会儿了之后真香的工具。
我们可以从以下几点比较一下：
文件处理速度 小文件（10页以内） word： 处理速度不慢，并且可以立即显示你写的内容
$$Latex$$ 复杂度稍高，性价比不高，并且不如word处理小文件速度快。
大文件 word：碰到大型文件，特别有很多图的时候处理速度很慢，并且一旦过大的时候，word可能会强退。并且在进行图片、公式、链接、引用等操作的时候，难度比 $$Latex$$高，且排版困难。
$$Latex$$：非常适合处理大文件，用$$Latex$$的话，你只需要关注你写的内容就好了，格式什么的根本不用关心，你写完就会自动生成非常精美的PDF文件。
易用程度 word：基础的功能是非常容易使用的，基本上每个人都可以很快的用word写一个简单的文档，并且还有还可以的页面布局。但是高阶功能，比如目录、超链接、交叉引用就需要更长和更难的学习曲线了。
$$Latex$$：最初必须花费一些时间来学习 LaTeX，但无法立即生成一个能看的文本。不过现在已经越来越简单了，比如说overleaf就提供了非常简单但是实用的模板，可以很快的做一个简单文档。同时还需要学习一些简单的命令，比如以\开头的\cite{}。一旦你学习完这些基本的命令之后，就会比写word快得多。
文档格式 word：基础的格式问题不大，但离专业性还是有距离的。特别是文档一旦很大，并且多人合作编写的话，格式会非常乱。比如说不一样的行间距，对齐方式等等。
$$Latex$$：就像之前说的，$$Latex$$不用管布局，有很多好用的专业的格式，只需要几行代码就可以换一种风格的格式，当然你也可以自己弄一个，但是已有的就非常专业了。
科研功能 word：引用是很大的问题，word自带的那个使用起来惨不忍睹，也正是这样，现在越来越多的期刊鼓励你用$$Latex$$而不是word了。
$$Latex$$：非常简单且好用，你只需要参考文献的bibtex格式，或者其他格式，就可以\cite{文献}，自动生成参考文献列表。
价格 word：正版不便宜，并且版本问题也很大，比如说你的word文件拿到学校的打印室的老版本word，可能有些地方就会显示有误，比如公式等。
$$Latex$$：完全免费，之前需要安装软件，现在overleaf，直接网页打开，自动保存，手机都可以编辑。
overleaf工具推荐 表格和公式在别的地方编辑比latex本身要快一点。
overleaf工具推荐
overleaf使用中文的方法 建议overleaf空白文档 点击menu，并且将 $$latex$$编译器设置为XeLaTex 在latex文档中添加ctex包，具体方法为\usepackage{ctex} 点击编辑，亲测没问题 overleaf 简单介绍 标题作者 加粗、斜体和下划线 添加图片 创建列表 章节和分段 创建表格 标题、标签和引用 </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
