<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <title>Pingfan&#39;s blog</title>
        <link>http://localhost:1313/</link>
        <description>This is my cool site</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Mon, 02 Jan 2023 14:44:55 &#43;0000</lastBuildDate>
            <atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        <item>
    <title>转载《1368个单词就够了》</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/try/1/</link>
    <pubDate>Sun, 01 Dec 2019 21:57:40 &#43;0800</pubDate>
    <author>Dillon</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/try/1/</guid>
    <description><![CDATA[<p>为什么只需要1368个单词</p>
<h2 id="前言">前言</h2>
<p>1368个单词搞定英语口语，开玩笑吧？</p>
<p>读者一定会想：“我过了大学英语四级，当年没日没夜狂背4000个单词，咋还开不了口？你这1368个单词和一个初中生的词汇量差不多，有几个初中生口语好的？噱头别起太高了，当心摔着。没人扶啊！”</p>
<p>说实话，当我费劲巴力地参考了大量的专业书籍，砖头厚的牛津、朗文、科林斯大词典一页一页地翻过去，用中英文吭吭哧哧一个词一个词地反复验证，历经四年长达一千多天的教学实践得出这么一个结果的时候，连我自己都吓了一跳。</p>
<p>以前的传说还真不是盖的啊！有人说美国西部农民一辈子只用700多个单词，而我的词汇表只比加州farmer用的多出几百个。</p>
<p>各位质疑的眼神我非常理解，当年我还是一个英语菜鸟时也曾坚定地相信英语是不要脸喊出来的，但后来发现那更适合训练传销组织。学英语确实不能要脸，但除此之外，还得要方法。</p>
<p>如果我只是人云亦云地告诉你们学口语要“多说多练”，那别说1368个单词，再加个“0”也未必够用。</p>
<p>为什么是1368个单词，而不是1369个单词，也不是1367个单词？既然能精确到个位，就一定有它的缘由、出处以及科学道理。那么这1368个单词的背后是什么样的科学依据呢？</p>
<p>除此之外，还有更多的问题。比如，是哪1368个单词？要怎么学这1368个单词？学完要怎么练这1368个单词？练完之后能达到什么样的程度？</p>
<p>这种种的困惑，我在书中将一一解答。</p>
<h2 id="上篇为什么只需要1368个单词">上篇　为什么只需要1368个单词？</h2>
<p>先说明一件事。</p>
<p>这个词汇表（以下称为R词汇表。R是我英文名字Robbin的首字母，请允许我虚荣一把吧）看上去只有1368个单词，但在真正使用的时候却远远不止1368个用法。学过英语的人都知道，英语单词的各种性啊，形啊，义啊，短语啊能把一个单词的意思扩充出很多很多。下面就具体说一下。</p>
<p>一、该表只统计了词汇的单一形式</p>
<p>也就是说，那些和某个词长得差不多的其他形式的单词并未计算在内。比如说，play这个词，大家都知道它当动词用的时候是“玩”的意思，其实它也可以当名词用，意思是“戏剧”。我们就只在R词汇表里计算一次。另外像agree与agreement，长得一个短一个长，我们也只统计了那个短的。</p>
<p>事实上，R词汇表中的大部分词汇都有两种或两种以上的变身，像up和down就可以分别变身为动词、介词、名词、副词、形容词五种形式，（比猪八戒的三十六变少，但比白骨精的多，开个玩笑）。但我们大多只会把它当介词和副词用，对其他三种用法就知之甚少了。其实，这三种是相当有用的，学会了也可以帮我们降妖伏魔，脱离表达困境。要是把这些形式也算上去的话，就算按每个单词最低两种变身计算，词汇量也可以膨胀一倍了。</p>
<p>二、表中的大部分单词都有多个意思与用法</p>
<p>这个也不难理解。尤其值得一提的是动词。就拿give来说吧，这个词简单到不能再简单了，就连幼儿园的小朋友都认识。但如果你只是把它当“给”来用的话，那可就真的是小儿科喽！</p>
<p>单就朗文词典的统计，它就有多达46层意思。要是再加上它与on, off, up, down等其他有着超级功能的小品词所组成的超级短语组合，那就更牛了，其用法可以多达76种，这还不算什么slang（俚语）啊，idiom（成语）啊。羡慕吧？不急，在后面的章节中，你会一睹它的芳容。它是在我教学的过程中最受学员倾慕的高富帅单词之一。</p>
<p>当然，这么多用法也并不是要求我们都要掌握，孙悟空会七十二变，我们最多也就见他变变美女什么的，不实用不好看的咱也放着不用。但就算是按平均每个单词三层意思来计算（这可是保守得不能再保守的计算啦），R词汇表中的词汇也可以扩充出三倍的用法来……有点感觉了没？</p>
<p>说到现在，大家计算一下这1368个单词经过变身之后可以得到多少新的功能了。一一得一，二九一十八……哎哟，掐指一算，快过万了！就像爆米花一样，小小一勺进去，满满一桶出来。数好算，关键你得掌握这爆米花的火候与技术。</p>
<h3 id="如何解决1368个单词外的表达问题">如何解决1368个单词外的表达问题？</h3>
<p>虽然说这个R词汇表可以通过变身膨胀数倍，但与整个英语大家庭比起来，这点量还是少得可怜。</p>
<p>英语一共有多少个词汇？不知道，反正非常多，多到没人能说出确切数量。可以用来做参考的是，第二版的牛津大词典一共收录了17万个词，这17万个还不包括变身的词。也就是说，我们的R词汇表中的词还不到人家的1%。</p>
<p>够吗？</p>
<p>如果说语言的表达功能是一一对应的，也就是说一件事只有一种说法，那咱这点词还真的不够用，一千来个词说不了几句就不够用了。但幸运的是，语言是一个应变能力特别强的东西。同样一句话，你既可以正着说，也可以反着说；既可以文绉绉地说，也可以土了吧唧地说；既可以用这个词说，也可以用那个词说；既可以用一句话说，也可以用几句话说。这么一来，咱这点词应该就够用了。不但够用，而且还能说出花样来。</p>
<p>先给大家举个简单的例子。</p>
<p>比如说，大家想表达这么一个意思：</p>
<p>小儿子继承了她所有的财产。</p>
<p>通常情况下，这句话会被翻译成下面这个样子：</p>
<p><em>Her youngest son inherited all her property.</em></p>
<p>如果你恰巧知道inherit这个词，也熟悉property这个词，OK，问题解决了。但很不幸的是，你是跟着Robbin老师学的，Robbin老师的词汇表里没有inherit这个词，只有property，怎么办？你会不会大骂Robbin老师是个骗子？那我告诉你，我不但能教你把这个意思表达出来，还能教你变着花样地把这句话表达出来！</p>
<p>根据我的教学，这句话至少有以下四种表达方式：</p>
<ul>
<li>
<p>Her youngest son got all her property.*</p>
</li>
<li>
<p>She gave all the property to her youngest son.*</p>
</li>
<li>
<p>All her property goes to her youngest son.*</p>
</li>
</ul>
<p>最后一句是教给那些连property都背不下来的：</p>
<ul>
<li>She gave her youngest son all she had.*</li>
</ul>
<p>怎么样？清楚不？好懂不？地道不？简单不？</p>]]></description>
</item>
<item>
    <title>Latex</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/latex/</link>
    <pubDate>Sat, 06 Aug 2022 12:55:55 &#43;0100</pubDate>
    <author>pingfan</author>
    <guid>http://localhost:1313/posts/latex/</guid>
    <description><![CDATA[<p>LaTex是一种学习难度有点高，但是学会儿了之后真香的工具。</p>
<p>我们可以从以下几点比较一下：</p>
<h1 id="文件处理速度">文件处理速度</h1>
<h3 id="小文件10页以内">小文件（10页以内）</h3>
<p>word： 处理速度不慢，并且可以立即显示你写的内容</p>
<p>LaTex: 复杂度稍高，性价比不高，并且不如word处理小文件速度快。</p>
<h3 id="大文件">大文件</h3>
<p>word：碰到大型文件，特别有很多图的时候处理速度很慢，并且一旦过大的时候，word可能会强退。并且在进行图片、公式、链接、引用等操作的时候，难度比 LaTex高，且排版困难。</p>
<p>LaTex：非常适合处理大文件，用LaTex的话，你只需要关注你写的内容就好了，格式什么的根本不用关心，你写完就会自动生成非常精美的PDF文件。</p>
<h1 id="易用程度">易用程度</h1>
<p>word：基础的功能是非常容易使用的，基本上每个人都可以很快的用word写一个简单的文档，并且还有还可以的页面布局。但是高阶功能，比如目录、超链接、交叉引用就需要更长和更难的学习曲线了。</p>
<p>LaTex：最初必须花费一些时间来学习 LaTeX，但无法立即生成一个能看的文本。不过现在已经越来越简单了，比如说overleaf就提供了非常简单但是实用的模板，可以很快的做一个简单文档。同时还需要学习一些简单的<strong>命令</strong>，比如以\开头的\cite{}。一旦你学习完这些基本的命令之后，就会比写word快得多。</p>
<h1 id="文档格式">文档格式</h1>
<p>word：基础的格式问题不大，但离专业性还是有距离的。特别是文档一旦很大，并且多人合作编写的话，格式会非常乱。比如说不一样的行间距，对齐方式等等。</p>
<p>LaTex：就像之前说的，LaTex不用管布局，有很多好用的专业的格式，只需要几行代码就可以换一种风格的格式，当然你也可以自己弄一个，但是已有的就非常专业了。</p>
<h1 id="科研功能">科研功能</h1>
<p>word：引用是很大的问题，word自带的那个使用起来惨不忍睹，也正是这样，现在越来越多的期刊鼓励你用$$Latex$$而不是word了。</p>
<p>LaTex：非常简单且好用，你只需要参考文献的bibtex格式，或者其他格式，就可以\cite{文献}，自动生成参考文献列表。</p>
<h1 id="价格">价格</h1>
<p>word：正版不便宜，并且版本问题也很大，比如说你的word文件拿到学校的打印室的老版本word，可能有些地方就会显示有误，比如公式等。</p>
<p>LaTex：完全免费，之前需要安装软件，现在overleaf，直接网页打开，自动保存，手机都可以编辑。</p>
<h1 id="overleaf工具推荐">overleaf工具推荐</h1>
<p>表格和公式在别的地方编辑比latex本身要快一点。</p>
<p><a href="https://zhuanlan.zhihu.com/p/362505439" target="_blank" rel="noopener noreffer ">overleaf工具推荐</a></p>
<h1 id="overleaf使用中文的方法">overleaf使用中文的方法</h1>
<ol>
<li>建议overleaf空白文档</li>
<li>点击menu，并且将 $$latex$$编译器设置为XeLaTex</li>
<li>在latex文档中添加ctex包，具体方法为\usepackage{ctex}</li>
<li>点击编辑，亲测没问题</li>
</ol>
<h1 id="overleaf-简单介绍">overleaf 简单介绍</h1>
<h4 id="标题作者">标题作者</h4>
<h2 id="加粗斜体和下划线">加粗、斜体和下划线</h2>
<h2 id="添加图片">添加图片</h2>
<h2 id="创建列表">创建列表</h2>
<h2 id="章节和分段">章节和分段</h2>
<h2 id="创建表格">创建表格</h2>
<h2 id="标题标签和引用">标题、标签和引用</h2>]]></description>
</item>
</channel>
</rss>
